點解東涌係西邊，西貢係東邊？

南生圍係北面

北角係南面

上環向下面

下白泥向上面

西貢係因為當時明朝
西方朝貢船隻停泊喺當地
久而久之就俾人叫做西貢
意思係西方朝貢

所以西貢個名同地理位置無關

西灣河呢？係港東

東涌原本叫「東西涌 」
個名由來係當地河涌
聽講係因為東邊發展得掂啲
後來被廣稱為東涌

因為東涌嘅東邊係西貢所以叫東涌
同樣地西貢嘅西邊係東涌所以叫西貢

香港島的最北端

地球係圓既，所以由東涌一路向西，會見到西貢

錯哂啦
係因為有個西女人開左間貢茶
所以叫西貢

下白泥前面係上白泥，下白泥係最入邊咁解

西灣河喺東邊，小西灣喺東邊
南昌喺北邊

柴灣以前係客家人漁農村地
西灣係客家話柴灣個音
西灣河即係柴灣隔離條大河
小西灣=小柴灣

係喎

但係北區喺北面

因為香港係癲倒既，包括是非黑白

唔係你既西邊呀，係地球既西邊

深水埗無水
藍田無田
沙田無沙又無田
鑽石山無鑽石

好出奇咩

大埔道唔喺大埔
柴灣角街唔喺柴灣

大埔道有路段喺大埔 大埔道係大埔公路喺市區嘅名 同青山道 青山公路一樣

咁點解有冬瓜、南瓜、西瓜，係冇北瓜呢﹖

有東京、南京、北京，但又冇西京呢﹖